買東涌私樓是否不智？

藍天海岸

窮人玩意

呢個時勢仲喺香港買樓都真係幾不會

好撚多蝻同蝗
入得東涌不如出國

啲人話東涌唔適合人住本來冇唸住起住宅，係因為要符合起鐵路嘅成本效益所以先夾硬整個新市鎮

好多幾個空姐一齊夾份租

都係睇價錢

出國更加冇錢

其實都係
冇乜食肆揀

實用380幾呎
接近600萬點睇

唔係空姐，同埋想買多
係租嘅話都會租市區

一房？
上升空間有限
如果for 出租買市區同價細一百尺一房好高租值過東涌一房

唔會啊
東涌好好住

啱呀，就係窮先會考慮東涌

想要私人空間

有海景幾好啊

兩房啦

周圍無乜野食 不過如果劣食開既話問題唔大
交通自己接受到就ok
同埋遊客問題頂唔頂得順先

派膠？定你機場返工？

市區200呎都有人肯租？

海景is nothing

野食係最大問題

係一房，係地產網睇，一房一廳一廚（開放式）同一廁

其實每一個地方都有佢嘅捧場客
視乎你喜好同埋生活習慣

咁大都1房。不過睇返樓齡又好似幾正常，佢落成既時候爆SARS

梗係，100呎都有

肯搭幾個站出去就大把野食既

但咁細間係買黎投資，唔知幾耐先換到大間d

有呀
新樓二百幾尺一房可以租到15K
價錢都係接近600

搏升值換樓LOL，細呎樓升得仲快，但住就好難住架啦。你自住都係買東涌啦，海景+出港島快

最大問題係交通
食嘅雖然都係少 不過可以接受啦 質素唔差嘅（可能我食開屎）
所以都係睇樓主平時活動範圍
機場附近返工就冇得輸
頻繁出市區的話……淨係交通費都好大條數

講出港島快有d唔正確，但應該快過天水圍掛

我留意下先

自住都唔急嘅咁我可以諗諗市區蚊型樓先

係 隔左條青馬就貴好多

各有各好啦，但兩者都係遠
利申：少去港島

荃灣啦

how about東涌居屋

千其唔好呀，除左近條港豬澳大橋，可以過大海方便啲之外，東涌冇樣好架
不停填海填海填海，空氣差到我都最近無喇喇有左濕疹，而且依加仲多左新邨滿東迎東，依2條邨差唔多全部都腥港人，加上開左條橋，起東涌起到蝗蟲仲多過香港人
啲大陸人真係好有問題架我做社福嘅，真心配服班腥港人嘅邏輯思維🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️真係on9架佢地唔係講笑，都唔知點解依個世界會有啲咁嘅人，如果可以炸死12億蝗蟲，簡直係造福社會，造福人群

唔使俾我影響嘅，你去考察下先啦

藍天一房而家620喇喎

東涌蝻蝗多撚過香港人
如果冇小朋友女朋友老婆老豆老母就冇所謂

蝻+蝗+童黨+蝻童黨
都咪話唔驚

東涌線貴啲喎但係 小數怕長計

咁嚴重無啦啦生濕疹
我都唔想俾幾百萬買樓都對住咁多腥港人

thanks bro, 我都要睇多幾區比較下

啱啱美聯睇有575呀

想當年冇咁L多蝗, 冇港豬澳既時候,
東涌其實好好住, 係市區放工返到去,
夠晒靜同悠閒, weekend踩下單車都咪話唔爽

可惜今時唔同往日, weekend個東薈城已淪陷
舊時既型仔鬼佬機師同空姐已經唔再住
取而代之就係一堆蝗

東涌私樓唯一好就係同樣價錢但買到size大少少既單位 同埋有個算係咁既會所囉

利申 住左東涌私樓1X年

咁講晒 可以唔使諗

東涌要住只揀東堤
一落樓就mtr 區內就用單車駁腳 但真係唔洗諗食野
搭mtr出mk其實都唔算太耐

我聽到自己都驚
咪話第時有可能會生仔

咁你有冇諗過賣左佢換市區細少少嘅樓？

市區200呎租到$10000以上油尖旺租個$100呎劏房都要六七千蚊
相反大西北300呎都係租得$7000-$8000

你依家住緊過千呎？
何不食肉糜

位置的確係好好
但東堤要700幾萬

海堤隔咗個東薈城差成十分鐘路程 不了

幫我歧視佢哋唔該
仲有唔好俾佢哋囉我哋香港福利
盡人事阻撓佢哋

但好似好多唐樓都租唔出咁 ，都係油尖旺個頭
28hse睇到

不過你岩，我留意下有冇細型新盤先

映灣果面未起公屋之前其實好好住，宜家不了，比班公屋仔搞到好低質
有得簡做咩要住呢度，我同屋企人就話貪佢近機場姐（一個機場番工，一個成日要飛）

東涌有咩玩？有咩食同有咩做？

買到樓仲係窮人？拎誠仔比？

可以睇飛機

你成世返機場，鐘意去離島玩都得嘅

講多兩句，以前住東涌北果頭其實好正，假日又少人又靜，踩單車出東薈城買野再慢慢行番黎，宜家又多公屋仔又多大陸人，我都就快頂唔順

東薈城爆人，全部蝗
噴水池個邊嘅萬0都係
有時甚至富東商場都有

除非你唐六七樓或以上兼爛裝修
否則係油尖旺無可能租唔出
如果係有𨋢既洋樓就更加更加無可能租唔出

港島更加唔洗講 150呎都租到過萬

本身想睇下有冇樓啱自住東涌比市區平
我係睇緊400呎左右嘅樓
不過都係搵返市區盤算

個d裝修的確幾差，我睇到都租唔落，好霉咁

幾年前曾經認真考慮過住東堤，又近東鐵站同商場，食野又可去旁邊富東或樓下delifrance搞撚掂。個時雖然都多遊客排隊等纜車但唔算太滋擾；宜家回想真係咪撚搞，一車車喪屍運黎放你樓下⋯

東涌呎價一d都唔平 仲貴過大西北
400呎的話過硬600萬

不過係香港人瘋狂追求屋苑+催眠自己越偏遠環境越好既情況下
沙田呎價可以去到$22000
貴過哂港島市中心 就快貴過中半山同山頂
屯門元朗呎價貴過市區
可能過幾年東涌都變$20000呎

好財你冇買

好彩

作為一個住咗東涌都十年有多嘅人，我係你就唔會考慮東涌，除非工作需要

愈黎愈貴，好羨慕外國買樓平

有冇解釋

宜家想買都買唔到，細兩房都成800 萬

唔諗青衣？ 荃灣？

唔到我話事 我呢啲廢青同兩老住
佢地成日飛去玩 近機場岩晒

講堅 無野玩無野食無野做
連個戲院都冇Q埋
住私樓咪有個會所囉
再唔係去東薈城俾喼碌下腳鬧下蝗囉

利申住映灣 早幾年講真果句真係好住
但依兩年來瘋狂起新屋苑 污煙漳氣一塌糊塗

東涌地鐵方便過新界啦

又買玩具？

打劫爆格非禮
又蝻又蝗又有童黨

而家啲機司空姐唔住東涌住去邊？
前排去映灣園都見到唔少外國人

有A車同機鐵嘛
班鬼佬本身住個到(白人佔本地人口3x萬）

我見東涌啲租金都比較高
仲以為好多機師空姐住添

係吖，真係無喇喇生濕疹，因為平時我都係咩都食嘅，不嬲都冇濕疹問題，但上個月就生濕疹，除左空氣污濁左依個問題，我都唔知有咩改變令我生濕疹
我地依啲窮窮既公屋L就話冇得簡姐，你有首期買到私樓真係唔好簡東涌除非你有車又唔怕隔涉，南大嶼都係一個好嘅選擇黎嘅，之前我教幼稚園嘅時候，坐校車出番黎東涌，見到啲外國小朋友屋企住長沙附近果啲獨立屋，都幾靚，而且環境都幾安靜，但空氣會唔會好啲我就唔知喇，但一定少啲腥港人不過我到依加都唔知果頭叫咩

老實講真係想考個牌工作移民算
港蝗支蝗蝻亞就黎多過本地人

其實我一見到係大陸拼音嘅名，我就已經唔會咁好服務，而且通常會hold一hold起佢地case唔掂住唔做住你話我唔夠大愛、話我歧視都好，我真係好L討厭大陸人，你係要黎香港嘅，咁你就自己搞掂自己喇，做乜野用我地香港嘅資源，做乜野用我地香港納稅人嘅錢？我係完全唔L想同佢地接觸
前排我同我同事先比個腥港人呀媽激到死下死下，我同事係好大愛嘅人，果次都私底下講左句：無文化真係好可怕

東涌蝗仲多過人 不如去大灣區買算啦

Why?

男朋友買咗，佢好開心但我就唔太開心，好唔想住果到。。。。仲多蝻過我住大西北

其實有時諗成世租樓咪算，每個月留15000蚊租市區，再慳洗d，淨翻少少錢儲埋投資/去下旅行咪仲好，住東涌真係不了，仲要買。。。

叫人唔好買樓一定係仆街黎

買左東堤？

因為好似貴好多

我都想做有樓廢青

我都理解唔到點解私樓附近要起公屋，仲要唔係俾真香港人住

佢買個陣幾錢？

淨係出港島就係嘅，去油尖旺可能大西北仲快

萬二，三蚊呎仲想點

要萬四啦 計實用面積嘅話

你細單位梗係啦，東涌好少細過400呎

真。住東涌

原來東涌呢個濕鳩社區啲樓都咁貴

其實而家係度度都貴
只係市區你唔會搵到600萬樓下既屋苑式兩房單位
而大西北而家600萬以下既屋苑式兩房都愈來愈少
睇隔離post元朗而家單枝都要500萬了

大嘅買唔起

唔係叫你夾份租係話你買咗可以租俾佢地

巴打剩係夠錢買一房
分租最少要個兩房

有錢買樓不如投資移民啦屌

買左俾老人家住, 應會早好多拿到遺產

原來係咁 有得諗喎

印像中藍天海岸多鬼佬住

係我可以收皮

巴打 如果575仲有貨 話聲我知 我可以即買

咁細

唔係full pay, 要供都移唔到啦
同埋而家好多國家都收緊左
本身有諗過技術移民澳洲，但ielts好難全7喎

呎價$16000算平啦
除非上源同park yoho果d位

Park yoho 唔平

東涌好似仲填緊海？ 之前去機場見到
再起多幾條蝗村蝻村比你嘆呀

青衣都有 舊d

藍天海岸果邊私人樓區都多蝻咩？

不過住果度都預返45mins先出到市區

起左公屋啦好似 追下post

買樓已經係不智

professor係香港數一數二fluid dynamic嘅教授
話東涌係一個design得好撚柒差嘅地方
海岸線(機場後) urban planning, 側邊railway又expose(太陽曬後發熱)都搞到個環境困住晒啲污染物

剩係東環對出果度個填海contract都成6年
岩岩先開始，唔知會唔會delay
到填完之後仲要食多好多年沙塵等啲樓起完

東涌北私樓區一向住好多蝻同鬼佬

要一個鐘多d 先返到中環

好過新樓得200幾呎
瑧尚好似300呎唔夠都要差唔多600幾萬

東涌北係米指東環同昇薈？

會唔會買完即刻就話要比維修費

映灣園, 藍天海岸, 海堤灣畔 都係

圍城咁慘過住天水圍

住係必需要有嘅野

上黎連登問不如打去1083問，話你聽，無樓果啲實叫你唔好買，又話爆又剩，有樓果啲實同你講升爆。

重有兩類人，一類就可能連業都未畢，人講佢又講，得個吹，另一類就係AA狗，咁直頭唔使理佢，信街邊啲北姑無性病都好過信AA狗

講句人話你聽，如果負擔得到，而計過將來萬一跌兩成你都接受到（可能升兩成又唔定，哩度無人可以好肯定話你知），做足風險評估，又睇岩果個區份，係持續通脹底下，點解唔買？未來交通機建咁多，離島區係有水位，新界西更甚

利申：今年有入手，但唔會講升硬或跌硬，自己量力而為

好過大西北

不如住炮台入面個d丁屋
對面依家起好多公屋居屋
野買又方便

痴線 300幾呎點住人？
仲要東涌都呢個價 搵鬼住咩
樓主你儲多啲錢把啦

多謝提醒，btw恭喜你做業主

出市區遠到pk

有時唔止一個鐘至少75分鐘啦
淨係等巴士出地鐵站都至少等5-10分鐘啦 如果滿戴上唔到車就更加GG可能出門口後半個鐘都仲未離開到東涌

我以前都係咁諗，覺得起碼400-500呎先住到人
但係而家望住樓價係咁升，根本買唔起正常size

300呎點住人？
香港唔適合你 你快d移民走啦
移去非洲 30000呎都得啊

咁你而家住邊呀？有冇得繼續住住先

380呎自住既話ok
兩個人就要將就下
不過都要睇你裝修擺位既

我唔喺香港住呀 我喺美國

唔係可能，繁忙時間係要半個鐘先上到地鐵
再半個鐘地鐵到中環
成個東涌唔係買東堤灣畔/裕東苑呢啲地鐵站隔離既都唔撚好買

呢個post個個都係人中之龍

「400-500先住得人」
「300呎住唔到人」
「200呎市區樓邊有人租」

咁既說話都講得出 仲衰撚過何不食肉穈

連登仔果然係人中之龍 個個本身住過千呎大宅 FG年薪幾百萬 老豆隨時拎到幾千萬首期出來

唔差在啦

咁你講來有乜意思
鬼唔知外國地方大
你唔講下美國睇個傷風感冒都要幾千蚊美金
大病做手術的話幾千萬港幣都醫唔好

你係移民定去讀書

返工時間會搭E11A, 其他時間等架死人37M 出地鐵站可以等成20分鐘

我講以前覺得
同埋係租屋網睇到好多細單位都冇人租咁
咁都要抽秤我識就唔使上黎搵人討論

但現實係成堆屋苑狂熱者係唔會理location
只要係屋苑就會狗衝 話知佢呎價貴過市區
近兩年好興鬥偏遠 個個催眠自己話越偏遠環境越好社區配套越好 最好兩個鐘都出唔到市區

我完全理解唔到班屋苑狂熱者 佢地眼中只要有駁腳去到西鐵東涌線就可以無視駁腳既時間

例如成日拎住坐西鐵半個鐘就由屯門去到尖沙咀來打飛機

但無視由屋苑要20-30分鐘先去到西鐵站+去到尖沙咀再要坐15-20分鐘地鐵先去到商業區

定係個班人只係買唔起市區先咁講
有得住方便嘅地點邊個唔想住

E11A如果尾站根本無位坐
一朝早就要企足45分鐘可以訓練core muscle

未買，恭喜咩野

住東涌渣車不知幾方便

東涌北係多左公屋蝻，但係好多係中產蝻，大把返銀行嘅亞差住東涌

你買黎結婚要考慮一下遲d 生仔校網問題, 東涌個校網真係狗也不屌...

而家想換樓搬去41校網, 但發現可以afford 到 ge 市區樓唔多

Ching心水清

公屋蝻其實唔多，係多左好多公屋蝗，而家d 巴士成日full 撚哂，希望個死人東涌東站快d起，唉

好多名校個邊

事實真係市區貴+少選擇
新界真係較多選擇 加上多大型屋苑

仲有個好奇怪現像
個個都覺得市區既單車樓30-40樓齡好貴 好怕維修
但新界成堆屋苑（特別係沙田）都就快40年樓齡 仲要極高圍標風險
都可以賣到兩萬蚊呎

你可以話個市場唔係傻
事實係銀行同測量師行只會用成交價去做估價 無視任外在因素 同bit coin個原理一樣
即係話只要夠多成交 每個成交推高個呎價少少就可以推高一年半載八年就可以大大力拉高成個屋苑既估價

相反市區樓因爲少成交 所以銀行測量師行就唔識做估價
做成好多新界樓既估價（呎價）仲高過港島樓

其實又唔係差好多...
如果固定搭鐵過埋海都係六百幾一個月
但係時間上其實好過好多地方
當然只限藍天海堤東堤，映灣東環真係太遠要轉村巴
同埋你買得起藍天都唔算窮得去邊，交通佔好少
環境係唔錯既，有體育館單車徑海旁
，個頭啲外國人無逸東咁雜，十分鐘內穿商場到地鐵站。
食野就都係大集團多，之後開返2期應該多少少咁，但都叫餓唔死，計埋行得到去既富東映灣其實都有2，30間餐廳酒樓，加埋樓下多左好多餐廳酒吧
買野就連青衣城都不如，多數出面買
東涌區黎講我講得算最好住
（20年居民）

打錯字 自膠

事實真係市區貴+少選擇
新界真係較多選擇 加上多大型屋苑

仲有個好奇怪現像
個個都覺得市區既單支樓30-40樓齡好舊 好怕夾錢維修
但新界成堆屋苑（特別係沙田）都就快40年樓齡 仲要極高圍標風險
都可以賣到兩萬蚊呎

你可以話個市場唔係傻
事實係銀行同測量師行只會用成交價去做估價 無視任外在因素 同bit coin個原理一樣
即係話只要夠多成交 每個成交推高個呎價少少
一年半載後就可以拉高成個屋苑既估價一大截

相反市區樓因爲少成交 所以銀行測量師行就唔識做估價
做成好多新界樓既估價（呎價）仲高過港島樓而買家又因爲見到新界樓估價暴升所以繼續追貨 做成一個循環

河畔花園就係一個例子
唔近鐵路站 一出門口日曬兩淋
35年樓齡
但呎價仲貴過西半山十零廿年樓齡既樓

唔係啲行唔識估價
係lumpsum細就自然呎價貴

細lump sum呎價係貴
但事實係河畔花園呎價真係貴過港島同size既樓
天后炮台山大坑同樣係2xx呎既20-35年樓齡既樓 呎價都平過河畔

當然你可以話河畔花園係屋苑 單支樓狗也不屌
但河畔花園個位置同樓下既配套一定衰過港島天后炮台山

agger, 信誠哥，買得起自住有需要就買。
唔好信垃圾aa 狗，佢吹能到日日升。

邊區，自己親自睇，weekend, weekday 放工。
感受下環境。附近食餐lunch ,dinner..

心儀屋苑兜個圈，有臭味，污糟，自己feel 下。
大撚把人話康城臭/ 唔臭， 海之戀海臭/唔臭。

你睇個呎價咪就係反應巿場成交嘅呎價
點會係同啲行估價有關

你要話啲行估錯價應該拎銀行估價或者新盤開價同成交脫節嘅例子去證明

呢d 似十足aa 狗口吻。
完全無視晒夏天曬20mins 排隊上接駁bus.
一味sell 西鐵直到xxx 30mins.

白石角個堆 兩年後睇下新聞無車位個d點排去火車站。

而家係追住600萬呢條線黎升，本身港島樓一早過左600萬，上車門欄高出600萬樓下一大截，造成而家d人瘋狂搶細價樓，變相拉升細價樓升幅

港島樓尺數大掛 咁尺價就平囉

新盤無論開咩價 銀行都一定照估足同你上會
過去十年大把港島新盤到今日都未返家鄉 十年間新界樓升五六倍 九龍樓都升三四倍 但果堆港島新樓仍然要蝕讓
所以新樓開價根本無參考價值

正如荃灣西個新世界盤 2017年400呎開價1000萬有成交 但唔代表荃灣西新樓同半新樓呎價會升上$25000

依家個市場係
新界大屋苑多成交：銀行參考成交價做估價 銀行就個買家
九龍港島：買家參考銀行估價去做買賣 係買家就銀行

你可以話係基建令新界樓貴過港島九龍
但我睇到更大原因係因為個估價制度一面倒傾向多成交既地區 無視其他因素
你睇返租金都知 同樣係300呎3x年樓齡既樓
新界估價可以貴過市區10-20%
但租金只有市區既50-70%

不如咁講
沙田新市鎮新增人口多
以前既小朋友而家長大後沙田配套也好左好多
咁佢地無必要搬去南區
住近屋企人更好
反正沙田交通 學校 食野 買野樣樣齊
點解要搬去炮台山

簡單黎講即係市區樓抵買過新界樓？

以租值來說係抵買
但如果你買黎自住 其實好多野要考慮
例如
周圍既環境
交通
附近配套
近唔近家人
單位大細
即係咁，市區比你200幾尺租到$15000
新界大西北500尺先租到$13000
你要知你目的係自住定收租
自住如果有小朋友200幾尺就肯定唔夠啦
同埋如果你住東涌 番工番機場
就算港島係抵買，同價錢同尺數但港島可以租貴啲，相信你都唔會買港島黎自住啦係米
所以主要睇番自己個情況，你係for出租就另計

多謝解答

青衣就真係出港島快喇 15分鐘就到

唔同意你個講法

你呢講既考慮10年前已經存在
2009年沙田交通同今日無分別
2009年大西北交通已經好完善 有大量巴士出市區 西鐵又通左車
但2009年大西北500呎三房都係80-100萬

仲有依家越來越多香港人（唔係腥港人）唔生仔 根本唔存在多左小朋友所以多人衝三房 你睇越來越多學校停辦就知

另外照你個講法 港島大部份地區過去幾十年都無乜所謂既「生活配套」 所以香港島商業區同成個中西半山都不適宜人類居住喎 但事實係點大家都知

我覺得個原因好簡單 就係市區樓好多過哂600萬 加上市區少供應 迫住d人去大西北買兩房
你睇市區一有新盤就比人買哂 都反映市區個需求強勁

咁多蝗

岩
香港細屋最好住 醫療number one

個個國家地方都有佢既問題
無人話香港細屋好

但你自己移左民去美國然後笑香港人住細屋

香港班廢老日日唔洗錢去急症室拎藥食
如果班廢老笑你美國人入一次醫院要幾百萬埋單 笑鳩美國人買醫保一年要比十萬八萬

兩者有咩分別？

我冇笑樓主嘅意思
我真心覺得600萬買300呎太誇張
你太敏感

香港就係咁痴線好想移民

仲有
除非你係醫護人員 公務員 或者自己做生意
否則係大西北 東涌同新界返工既職位多數都係低薪基層職位
例如保安 侍應 廚房老 零售 港資中小企文職 廢料回收
人工有三四萬以上既最頹都要去觀塘九龍灣返工 即係永遠都要日日用兩個幾三個鐘來回

東堤灣畔幾好住，夠大，不過樓下多蝗蝻

觀塘真係好撚遠

有7-800萬買我唔會揀東涌

東環1房應該有$600萬

呢個一定， 買私樓預咗
大前提係你每日生活的地方重要d 定一個未知數重要d
如果返機場， 東涌還可以

香港東西係唔通但南北就好快
住大西北返ICC IFC都係非常唔錯
如果話返OIE咁就慘了

你揾下新聞睇下藍天之前比人發現有咩問題先

私樓個邊唔會多遊客

咪批褔利比佢地

其實同北區、屯天元差唔多

藍天有咩問題